【女童虐斃】剪刀拮心口拖鞋摑臉 控方指逸仔稱已「維持數年」

屯門5歲女童陳瑞臨（臨臨）懷疑被人虐打致死，短短的生命在傷痕和痛苦中結束。案件今日帶到法庭。控方再進一步透露案情，指臨臨的哥哥、8歲的胞兄「逸仔」向警方表示，有人曾對他及妹妹用「藤條打身、拖鞋摑臉、剪刀拮心口」，而且已經「維持數年」。

女童生父陳海平（26歲）和繼母黃曉彤（27歲）被控謀殺，二人戴著頭套、鎖上手拷，由囚車押上法庭提堂，生父出庭時全程低著頭，繼母則戴上口罩，裁判官問兩被告是否明白控罪，兩人以微弱聲線回答「明白」。

控方透露，死者胞兄、8歲逸仔與警方交談時，除了指妹妹死前一晚曾被人舉高10多次「懲罰」，撞天花10多次外，二人還被人「藤條打身、拖鞋摑臉、剪刀拮心口」，而且情況已「維持數年」。而兩名被告，則於前年底結婚。

事件成為羅生門，死者就讀的路德會富泰幼兒園表示，死者於去年10月27日缺課前一直沒有異樣，表面亦沒有傷痕。但同時亦有幼稚園家長，向傳媒指出，死者在繼母面前性情大變，去年8月小兄妹搬離富泰邨祖母家後，由繼母接送。有熟悉死者的家長更指，有一次看見臨臨戴着口罩，呆站操場上沉默膽怯，眼神迴避，與以往生活愉快的表現相距甚遠。

8歲哥哥逸仔就讀的興德學校亦曾指，早前於11月初發現他有異樣，當時穿著夏季校服，曾發現他身上懷疑有傷痕，雖曾把個案交社工跟進，並向社署諮詢。社署則表示學校曾查詢，但未有轉介，涉事家庭並非社署社工跟進的個案。及後再有消息傳出，當日學校所聯絡的是社署保護家庭及兒童服務課，作出報告後，社署要求先進行學校監察及家訪。

周日（1月7日）警方曾於寓所檢走兩袋證物，當中包括拖鞋、一條短藤條和一把剪刀，另外還有火酒及多樽喝剩的藥水。

社工個波推得好呀

老老柒柒 明明有好多層既防禦機制 學校 社工 社署 都可以阻止唔到。 真係好懷疑個社工有無問個細路女點解有傷

社工係社會寄生蟲 養你成班廢物，咁都發現唔到？

剪刀拮心口
痴撚線

piece of shit...